一架載住超過一百七十名乘客民航機避過敘利亞防空導彃迫降俄軍基地 俄羅斯指責以色列用民航機做掩護 威脅市民安全慣犯

俄羅斯國防部稱敘利亞防空系統險擊中民航機
俄羅斯國防部稱敘利亞防空系統險擊中民航機
2020年2月7日 22:29 Share to Facebook
【Now新聞台】俄羅斯國防部聲稱，敘利亞防空系統應對以色列軍方空襲時，差點擊中一架民航機，批評以軍利用民航機作掩護已經成為慣用伎倆。

涉及的A320型空中巴士據報屬於敘利亞的韃靼之翼航空公司。事發時載有172名乘客，原定周四由伊朗首都德黑蘭飛往敘利亞首都大馬士革。

俄羅斯國防部聲稱，客機差不多抵達目的地時，以軍正出動四架F-16戰機在敘利亞領空外發射八支空對地導彈，攻擊大馬士革市郊。為防悲劇發生，客機迫降敘利亞西北部由俄羅斯軍方控制的赫梅米姆空軍基地。

敘利亞國防部亦指在大馬士革上空截擊多支以色列導彈，聲稱這些導彈是想襲擊敘利亞南部的軍事據點。網上流傳相信是敘利亞防空系統攔截以軍導彈的片段，大馬士革市郊遭到以軍導彈擊中後，多處變成頹垣敗瓦，有汽車變成廢鐵，居民忙於清理。

以軍已經不是第一次被指威脅民航機安全，俄羅斯政府兩年前，亦曾經指摘以色列針對敘利亞的空襲，威脅兩架準備停降在大馬士革和貝魯特的客機。

同樣在2018年，敘利亞防空系統錯誤擊落俄軍一架伊爾-20偵察機，15名士兵罹難。俄羅斯當時指摘以色列以俄軍偵察機作為掩護，避過敘利亞的反擊，形容以色列軍方利用民航機作掩護已經成為慣用伎倆。

以色列好撚勁
連俄佬都敢挑釁

同樣在2018年，敘利亞防空系統錯誤擊落俄軍一架伊爾-20偵察機，15名士兵罹難。俄羅斯當時指摘以色列以俄軍偵察機作為掩護，避過敘利亞的反擊

個套務空係唔係俄仔比ga?

SA-17 / S200 /S300
敘利亞有呢堆防空系統

以色列拎人做盾牌

第一以色列係自己領空射導彈， 冇飛過人地領空

第二民航機係叙利亞既機黎， 唔好同我講話你自己國家既機自己分唔到

第三戰爭時期明知大風險點解仲飛呢條線